百港人滯武漢ㅤ政府稱無在港武漢人資料 林鄭未停外訪ㅤ張建宗稱論壇高層次 又指現在未有社區爆發 不屬嚴重 毋須提升防控

立場新聞 Stand News立場新聞 Stand News

【武漢肺炎】百港人仍在武漢ㅤ林鄭未停外訪ㅤ張建宗：論壇高層次
立場報道2020/1/23 — 20:43

AAA

政務司司長張建宗今日主持跨部門會議。張在記者會上被多次追問會否提升防控級別。他指，現時並非緊急階段，指需要本地出現爆發人傳人情況，而非曾到武漢的個案，才會是嚴重的情況。

對於仍在外訪的特首林鄭月娥未有即時回港對抗疫情，署理行政長官張建宗解釋，林鄭因出席達沃斯世界經濟論壇，形容是相當高層次，有各國領導人出席，可有助澄清各國對香港的情況及誤解，亦有機會演說，是拓展香港發展空間的機會。

他又指，林鄭十分開心香港情況，每日有溝通及接觸，對方亦有提點在防控上不能有失誤。陳肇始又補充，當得悉首宗個案後，亦有與林鄭月娥通電話，指她十分關心香港情況。

廣告

他透露，現時約有100名在武漢的港人，指他們接近全部認識大家，港府亦設立熱線，亦可透過入境處電造聯絡港府。至於有多少武漢人在本港，他則表示現時沒有數字，需要向入境處查詢。

口罩方面，食衛局局長陳肇始表示，公立醫院已備存三個月數量的口罩、保護衣等個人裝備，明日政府亦會與口罩供應迦作緊急會議，確保市面有足夠的口罩供應。

果百幾人由得佢地留係支那，咁鐘意返去

唔好返黎，唔該

有去無回

親，你還有黨！

林鄭仲努力緊播毒

即係唔嚴重唔洗預防？要出事先做野？

大家都係中國人

屌咪撚返來

一定有果條快去快回閪婆

有哂沙士經驗都要出事後先做野
垃圾政府

要相信黨呀 你班垃圾

嚴重個陣先做野就仆街啦
香港政府係咪咁想香港人死
連我個藍絲老母都識屌政府點解唔封關啦

他又指，林鄭十分開心香港情況，每日有溝通及接觸，對方亦有提點在防控上不能有失誤。陳肇始又補充，當得悉首宗個案後，亦有與林鄭月娥通電話，指她十分關心香港情況。

呢班西人真係呢，係咪痴撚線架

要等香港變武漢先做野
未變就唔洗防範
乜撚野邏輯黎

嗰一百個香港籃絲係咁先

論壇高層次